貿戰演變民族戰？中國消費者自發封殺Apple 轉買華為

外國傳媒報道，中美貿易戰似乎提升至「民族主義」層面。在美國封殺華為後，中國消費者正紛紛表態支持華為產品，抵制蘋果公司(Apple Inc.)。

報道綜合多家媒體消息，中國消費者已紛紛轉軚支持國產華為，認為中國科技日漸發達，消費市場龐大，不見得華為需要倚賴美國供應鏈。同時，中國消費者對於華為給予正面支持，以實際行動買華為產品，並開始抵制Apple。

目前中國市場佔蘋果公司整體銷售約17%。華為則是全球市佔第2大手機廠商，僅次於三星。

支持

17%係計係中國apple買既機？咁一車車黎香港買機既計唔計？

用iPhone發文被笑 向太︰應該先買華為才發微博

你地既愛國心連千幾蚊都唔值呀

支持！

sent from iphone 7

華為都不知幾快

Sent form iPhone X max

唔洗同支那人撞機

中國消費者自發封殺iphone
同香港有人支持修例一樣
明明得小部分講到全國咁

又係一班窮撚用唔起iphone就話要抵制apple

屌，香港人今年買iphone又要食炒價

柒左啦 X max係咩黎

「走夜路 吹口哨」華為資深員工披露「備胎」芯片真相

嗰班係賣國漢奸，唔計
全部買apple嘅都係賣國漢奸，唔計

咁佢過左咁耐，買左未？

唔封殺正支那狗呀！

個個用住apple叫人買華為
正如拎外國護照嗰d把口最愛國一樣

快啲幫手清垃圾

可唔可以官方幫幫心以表封殺既決心

個個都send from iphone 身體最誠實
不如叫we柒微信直接將iPhone tag 轉做華為會快d

窮個堆咪愛國囉 有錢個班啋你都戇鳩